\documentclass[12pt]{article}

%%%  PACKAGES
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry} 			
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{booktabs}           % for much better looking tables
\usepackage{array}              % for better arrays (eg matrices) in maths
\usepackage{subfig}             % make it possible to include more than one captioned figure/table in a single float
\usepackage{array} 				   % for better arrays (eg matrices) in maths
\usepackage{paralist} 			   % very flexible & customisable lists (eg. enumerate/itemize, etc.)
\usepackage{verbatim} 		   	% adds environment for commenting out blocks of text & for better verbatim
\usepackage{subfig} 		      	% include more than one captioned figure/table in a single float
\usepackage{graphicx}			   % Inclusion d'images-> \noindent\includegraphics[width=400px]{name}
\graphicspath{{images/}}		   % le chemin ou aller chercher les graphics
\usepackage{listings}			   % package for code listing
\usepackage{color}				   % package to use color
\usepackage{hyperref}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{enumitem}

%%%  PAGE DIMENSIONS
\geometry{a4paper} % or letterpaper (US) or a5paper or....
\geometry{a4paper, left=20mm, right=20mm} 				
\setlength{\parskip}{0.5em}					% Espace entre les paragraphes

%%% USER COLORS
\definecolor{darkGreen}{RGB}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{RGB}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{RGB}{0.58,0,0.82}
\definecolor{pblue}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}

%%% CODE STYLE (\lstinputlisting{stcFile.cpp} ou \begin{lstlisting} et \end{lstlisting}

%%% JAVA STYLE
\lstdefinestyle{Java}
{
  language=Java,  
  inputencoding=utf8,
  frame=single,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{pblue},
  stringstyle=\color{pred},
  basicstyle=\fontsize{9}{11}\ttfamily,
  numbers=left,
  numbersep=5px,
  numberstyle=\tiny\color{pgrey},
  stepnumber=1,
  tabsize=2
}

%%% XML Style
\lstdefinestyle{XML}
{  
  inputencoding=utf8,
  language=XML,
  frame=lines,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{pblue},
  stringstyle=\color{pred},
  basicstyle=\fontsize{9}{11}\ttfamily,
  numbers=left,
  numbersep=5px,
  numberstyle=\tiny\color{pgrey},
  stepnumber=1,
  tabsize=2
}

%%% JSON Style
\lstdefinestyle{JSON}
{
  inputencoding=utf8,
  frame=lines,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  comment=[l]{:},
  commentstyle=\color{black},
  keywordstyle=\color{pblue},
  string=[s]{"}{"},
  stringstyle=\color{pblue},
  basicstyle=\fontsize{9}{11}\ttfamily,
  numbers=left,
  numbersep=5px,
  numberstyle=\tiny\color{pgrey},
  stepnumber=1,
  tabsize=2
}


% Setup pour les liens
\hypersetup{
    bookmarks=true,         % show bookmarks bar?
    unicode=false,          % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdftitle={My title},    % title
    pdfauthor={Author},     % author
    pdfsubject={Subject},   % subject of the document
    pdfcreator={Creator},   % creator of the document
    pdfproducer={Producer}, % producer of the document
    pdfkeywords={keyword1, key2, key3}, % list of keywords
    pdfnewwindow=true,      % links in new PDF window
    colorlinks=true,       % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=black,          % color of internal links (change box color with linkbordercolor)
    citecolor=green,        % color of links to bibliography
    filecolor=magenta,      % color of file links
    urlcolor=blue           % color of external links
}


%%%  HEADERS & FOOTERS
\usepackage{fancyhdr}                   % This should be set AFTER setting up the page geometry
\pagestyle{fancy}                       % options: empty, plain , fancy
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}      % customise the layout...
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\lhead{\includegraphics[height=24px]{logo}}\chead{}\rhead{\includegraphics[width=50px]{logoheig2}}
\lfoot{T. Besseau, M. Chatelan, L. Chauffoureaux, M. Lemdjo, N. Mégevand}\cfoot{}\rfoot{\thepage}

%%% NEW COMMANDS
\newcommand{\ang}[1]{\emph{#1}}
\newcommand{\personne}[3]{\textsc{#2} #1 \emph{#3@heig-vd.ch}}

%%% SETTINGS %%%
\setlength\parindent{0pt} 		% Taille de l'indentation

%%% PAGE DE TITRE
\title
{ 
   \includegraphics[width=250px]{logo} \\
   \vspace{10mm}
   \huge{Guide d'utilisation}
   \vspace{60mm} 
}

\author{Thibaud Besseau, Matthieu Chatelan, Lara Chauffoureaux,\\  Marie Lemdjo, Nathalie Mégevand}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

\clearpage
\tableofcontents
\listoffigures
\clearpage

\section{Cadre général}

Cette application a été développée dans le but de simplifier la gestion intégrale d'un projet de la phase de création jusqu'à la conclusion de ce dernier. De plus, cette dernière offre une possibilité de suivi de projet dynamique permettant aux différents utilisateurs d'avoir directement une information pertinente sur les étapes accomplies, le temps restant pour le développement de certaines étapes ou encore des deadlines fixées lors de la création du projet.

L'application développée a pour client cible les entreprises ayant des projets dans différents domaines pas forcément liés au développement d'applications. L'aspect collaboratif du suivi de projet permet à chaque intervenant de savoir où sont les priorités et permet aux responsables d'avoir une vue globale de l'état d'avancement de chacun des membres de l'équipe.

\newpage
\section{Installation et Lancement de worksOn}
Le logiciel WorksOn a été testé sur deux environnements: Linux et windows. 
\subsection{Windows}

 En ligne de commande, taper:    \textbf{ java -jar -Dfile.encoding=UTF-8 worksOn.jar}\\

\subsection{Linux}

 En ligne de commande, taper:    \textbf{ java -jar  worksOn.jar}.

\subsection{ Se connecter}
Renseigner <<ses crédentials>> puis cliquer <<Connexion>>.

\begin{center}
\includegraphics[width=250px]{connexion}
\captionof{figure}{Fenêtre de connexion}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}

 \newpage
\subsection{ Se déconnecter}
Cliquer sur la petite croix.

\begin{center}
\includegraphics[width=250px]{deconnexion}
\captionof{figure}{Fenêtre de connexion}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}

\section{Flow de navigation de worksOn}

\subsection{Partie "Administrateur"}

Une fois connecté en tant qu'administrateur, il est possible soit d'ajouter des utilisateurs, soit de consulter la liste des projets et des utilisateurs .

\subsubsection{Gestion des Utilisateurs} 

\begin{enumerate}
\item  \textbf{Comment Ajouter un utilisateur?}

Cliquer sur l'onglet <<Utilisateur>>, renseigner les informations d'utilisateur requises puis cliquer sur <<Ajouter Utilisateur>>
\begin{center}

\includegraphics[width=450px]{menuAdminUtilisateur}
\captionof{figure}{Vue administrateur - Ajout utilisateurs}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\newpage
\item \textbf{Où Consulter la liste de Utilisateurs?} \\
Lire le tableau à ci contre:

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{menuAdminUtilisateur2}
\captionof{figure}{Vue administrateur -Liste des utilisateurs}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\end{enumerate}
\subsubsection{Gestion des projets} 
\begin{enumerate}
\item \textbf{Comment consulter la liste des projets?} \\
 Cliquer sur l'onglet <<Projets>> puis lire la liste des projets 

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{menuadminProjet}
\captionof{figure}{Vue administrateur - Liste des projets}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Partie  "Chef de projet"}

Une fois connecté en tant que chef de projet , il est possible de creer des projets, de creer des modules,  affecter des utilisateurs à ces modules, ainsi que de visualiser la listes des tâches contenues dans  ces modules. 
\subsubsection{Gestion des projets}
\begin{enumerate}

\item \textbf{Comment créer un nouveau projet?}\\
Cliquer sur <<Ajouter projet>> 

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{menuChefProjet3}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Menu}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}

puis un pop up s'ouvre, pour renseigner les informations spécifiques du projet à créer, ensuite cliquer sur <<creer>>. Ou cliquer sur <<annuler>>  si l'on changeait d'avis.


\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{ceerProjetChefP}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Création projet}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}

\item \textbf{Comment mettre à jour un projet?}\\
Modifier les champs voulus, puis cliquer sur <<Mise a jour projet>>. Un message d'acquitement s'affiche pour signifier que la mise à jour a été bien effectuée.

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{miseajour}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Mise à jour d'un projet}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}

\item \textbf{Où Consulter les détails d'un projet ?} \\
Il faut <<selectionner>> le projet.

À droite de la fenêtre figure la palette d'informations sur le projet. Comme le nom du projet, son etat , sa date limite, la liste des modules, la listes de utilisateurs travaillant sur les modules de ce projet, etc.

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{menuChefProjet2}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Detail projet}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\end{enumerate}

\subsubsection{Gestion des modules}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Comment ajouter un module à un projet?}\\
Sélectionner le projet puis cliquer sur <<Ajouter module>>

\begin{center}
\includegraphics[width=450px,  height=200px]{menuChefProjet6}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Création module}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}

Puis un pop up s'ouvre afin de permettre de renseigner les informations du module à creer. Puis cliquer sur <<creer>> ou annuler au cas échéant.
Pour ajouter un module à un projet, selectionner le projet puis cliquer sur <<Ajouter module>>

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{ajoutModulePRojet}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Création module}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}

\item \textbf{Comment mettre à jour un module?}\\
Modifier les champs voulus, puis cliquer sur <<Mise à jour module>>. Un message d'acquitement s'affiche pour signifier que la mise à jour a été bien effectuée.

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{miseajourmodule}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Mise à jour d'un module}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\end{enumerate}


\subsubsection{Gestion des utilisateurs}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Comment ajouter un utilisateur à un module?}\\
 Sélectionner le projet , sélectionner le module, puis cliquer sur <<Ajouter des utilisateurs>>

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{menuChefProjet4}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Ajout utilisateurs}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center} 

Un pop up s'ouvre et  il faut alors sélectionner l'utilisateur voulu dans la liste des utilisateurs.\\
Il est possible d'en ajouter plusieurs à la fois en maintenant la touche ctrl en cliquant sur les employés

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{ajoutUtilisateurModule}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Ajout  utilisateurs}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center} 

\item \textbf{Où consulter la liste des Utilisateurs d'un module d'un projet ?} \\
Lire sur la page de menu à droite, 

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{menuChefProjet5}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Liste d'utilisateurs}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center} 
\end{enumerate}

\subsubsection{Gestion des tâches} 
\begin{enumerate}
\item \textbf{Comment consulter la liste des tâches?}
Sélectionner le projet, sélectionner le module, puis cliquer sur <<Liste des tâches>>

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{menuChefProjet9}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Liste d'utilisateurs}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center} 
Un pop up s'ouvre et il est alors possible de visualiser cette liste de tâches. Il est important de noter que le chef de projet ne peut que visulaiser la liste des tâches , mais il ne peut travailler dessus.

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{tachemodulecdp}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Liste d'utilisateurs}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\item \textbf{Comment consulter la liste des logs d'une tâche?}\\
<<Double cliquer >> sur une tache dans la liste des taches

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{listedeslogs}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Liste  des logs}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Partie "Utilisateur"}

Une fois connecté en tant que utilisateur lambda , il est possible de visualser la liste des modules par projets auquels l'utilisateur est affecté. Et pour chaque module, de lui affecter une nouvelle tâche pour y travailler desssus.
\subsubsection{Gestion des projets}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Comment consulter la liste des projets?}

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{projetutilisateur1}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Liste projets}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\end{enumerate}
\newpage
\subsubsection{Gestion des modules}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Comment consulter les modules par projet?}\\
Sélectionner le projet, puis lire à droite les informations portant sur le projet.

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{projetutilisateur2}
\captionof{figure}{Vue chef de projet - Liste projets utilisateur}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}

\item \textbf{Comment consulter la liste des tâches d'un module?}
Sélectionner la tâche.

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{projetutilisateur}
\captionof{figure}{Vue Utilisateur - Liste projets}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
Puis la fenêtre listant les tâches de ce module s'ouvre

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{tacheprojetutilisateur}
\captionof{figure}{Vue Utilisateur - Liste tâches module}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\end{enumerate}

\subsubsection{Gestion des tâches}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Comment creer un tâche?}\\
Dans la page de menu, cliquer sur <<Ajouter une tache>>

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{tacheprojetutilisateur2}
\captionof{figure}{Vue Utilisateur - Liste des tâches utilisateur}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
Puis une fenêtre de création de la tache s'ouvre. Renseigner les informations requises de la tâche et cliquer sur <<Ajouter>>

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{creationtache}
\captionof{figure}{Vue Utilisateur - Creation d'une tâche}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}

\item \textbf{Comment lancer le timer d'une tâche?}\\
Cliquer sur <<Demerrer>>. 
L'utilisatuer à la possibilité de mettre en <<pause >> et d' <<enregistrer>> un timer.

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{timertache}
\captionof{figure}{Vue Utilisateur - Creation d'un timer}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
Un pop up s'affiche pour renseigner une remarque concernant la tâche, puis cliquer sur <<Valider>>

\begin{center}
\includegraphics[width=450px]{remarquetimer}
\captionof{figure}{Vue Utilisateur - Remarque  tâche}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
\end{enumerate}
\newpage
\section{Résolution des problèmes}
Si les champs ne sont pas  renseignés, alors le serveur renvoie un message d'erreur :

\begin{center}
\includegraphics[width=250px]{connexion_erreur1}
\captionof{figure}{Fenêtre de connexion}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}
Une erreur survient aussi lorsque les champs renseignés n'existent pas dans la base de données:

\begin{center}
\includegraphics[width=250px]{connexion_erreur2}
\captionof{figure}{Fenêtre de connexion}
\label{fig:archiglobaleimage}
\end{center}


\end{document}
